【綠怡雅苑】等足4年終收樓 逾1成單位滲水 房協：全面覆驗外牆

【綠怡雅苑】等足4年終收樓 逾1成單位滲水 房協：全面覆驗外牆

政府盤唔係用料靚咩？
定房協例外？

連登都市傳說

係呀，不過係港英政府

房協 係政府？

房協
正苦居屋就...

呢個盤用左新技術

簡單講大部份野喺大陸搞好哂, 但接駁嗰度可能一般
未必關料事

宜家新樓一般只會外牆佛沙嗰part 喺大陸做
但宜家開始玩緊d叫 MiC (Modular Integrated Construction)
陸續有黎

對政府黎講係新用預製組件
夾口位漏水。。。搵唔到源頭大撚鑊

買政府樓預左啦

房協 好似唔係政府架wo

房委會先係政府...

慘 手工只有居屋質素但要比錢剷走d裝修
居屋都比清水樓你

藍絲親戚買左呢到

房協其實私樓嚟

其實唔新
廿年前已經precast façades ,之後semi precast slab, precast partition, precast staircase, precast beam
啟德公屋啲VPK VPB瀨晒嘢停咗一排, 之後改設計再嚟過

仲有就係.....其實precast 成本仲高過現場做

屌祝佢早死早著，個到附近已經飽和，格硬插幾座樓入黎又乜春配套都冇，食狗屎啦

我諗邊間main con 最大問題

俊和

但precast d 錢係支那袋哂呀嘛

其實成個香港建造業都係

其實千禧年後有咩main con起既樓比較好

係入邊做汁修 做撚到就死

房協執到咩程度先
D木地板鳩鋪

情況比新聞講既嚴重少少日日汁D手尾汁到8-9點

我有FD話漏水問題肯定唔止一成咁少~好大規模咁漏
無撚端端遲左大半年交樓仲要比多幾個月執

咁多條鉛水村算唔算政府盤

中國管治下嘅香港，
變晒豆腐渣工程

係每層都有2-3個單位漏

應該係成個座向單位漏

屌你，行內出左名俊和起的用料衰過公屋

要問連登工程師睇下穿晒邊幾個芝士窿

三楝垃圾樓終於交貨
之前有份做呢個盤

呢個手尾長！水跟裂痕入，封到一條裂痕水會走去無咁裂嘅位滲入外牆入水基本上少修少補無得搞，整完下年到第二個位又滲

如果俊和求鳩其實d單位擠膠交貨 手尾有排長

拆咗起過啦

大抽獎買平貨黎㗎喎
私樓格局又有會所

點知咁慘㗎

我係入面裝修緊幾個單位，真心覺得嚴重

有得原價退返畀政府㗎！快啲退撚曬佢啦
咁撚差唔好住呀嘛

滲緊水照裝?

呢啲樓20後會唔會仲衰過40年既樓

9成9求鳩其打針解決
0.1成斷鳩估開孔放水解決

無左原價售回好多年啦。

開左工先黑雨唔通停工咩...唯有換地板

過一排又咪濕過 源頭係外牆

on9
住都預唔好裝修 買靚傢俬

冇錯 源頭係外牆佛沙莊不過啲人都搞緊 番做個啲又冇乜問題

有冇工程師兄可以解構下呢個係乜野問題

係咪逢係組件式就一定係防水有問題？

我只想像到落少左膠水令到滲透位多左

同公屋一樣

信 ？！

Precast slab/semi precast slab都會用
Precast facade就周圍都用緊

MiC 都唔係乜新建築技術
Precast 換個名發大黎搞又當新藥賣

Precast可以慳時間同埋慳返打石屎嘅cost
有好有唔好，當然都本身嘅預製件qc做得好

由於屋苑出現大規模滲水問題，項目承建商俊和建築工程有限公司已解僱一名項目經理。

做錯少少野就炒

又話房協樓高質好多嘅?
點知垃圾過公屋

成棟樓都係預製組件

問題係好易漏水仆街死，不如改返釘板落石屎

應該都係收到執修紙後，拖你3個月上門睇睇，
邊個位見水積就打針，叫你等3個月睇下得唔得。
唔得就再約再等3個月再打針，又再等3個月睇下，
如是這，12個月保養期好快就過去，以後業主自理。

撞正而家雨季

俊和工程質素

白田重建7,8期，11期

睇你信唔信啦

收曬皮啦

大樓都未收貨

香港房屋協會成立於1948年，是一個獨立的非政府及非牟利機構

啲大sir透露過下 都係等死

兒登反社會 反政府
總之反咗先

7 8期就起貨啦 做多半年

FYI
房協既人同政府既人真係完全兩個體系

起完唔炒等幾時

其實pre-cast都講咗咁多年，到依加qc同夾口位都造得咁差既咩

識人買左 勁多問題

透露吓點惡劣

俊和垃圾姐

唔緊要，maintenance 嗰part香港長做長有

留名睇問題

黎緊明華大廈重建好再上新聞

不如拿臨賣左佢，4年升左唔少

4年半樓花已經痴撚線

明華大廈

我諗係公司問題多過設計問題姐

等5年先可以補地價賣

唔使補呢隻

你睇清楚先講 當年都係7定8折賣架

真咩，所有書都寫平d ,定計埋人工先平d

由買果日起計5年

家下裝個修遲吓就可以賣貴啲

係 但居屋係收樓先畀錢

咁補好少姐
換私樓好過

都要等5年 一係你撻

全部收樓片都話質素低到冇朋友

針都冇打呀

料靚手工差

新福港呢？

何文田個居屋係新福港起

都叫有得住吖我次次抽都唔中

砌lego咁砌

老老實實 預制件無問題
近廿年公屋居屋已經用緊大量預制件
今次好明顯係接駁手工出事

原來precast貴過現場
早十幾年我見啲公屋咁樣起以為平啲時間快啲
咁樣一睇就知又係利益輸送

其實precast同現場做，需要嘅功夫物資幾乎冇分別，一樣要釘板(鐵模)紮鐵落石屎，目前仲未有廠做到全自動機械生產
仲要做多咗大量connection位，仲要計埋運輸同存放，仲要預一成左右損毀&唔合格
的確人工係平咗，但差額係落precast廠袋，佢開價唔會低過你現場做，除非你本身自己有間precast廠
去到現場安裝，precast碰precast又麻撚煩，啲灌漿位又喺啲窿窿罅罅，接駁位又成日要補漏
唯一賺到嘅係時間，你起到１０樓啲precast可能已經整到１５樓

利申：已經四五年冇掂precast唔知有冇out到

又未必係利益輸送嘅
precast的確多多少少可以賺到時間,你起N樓同precast整N+1 N+2 N+3樓可以同時進行
而且環保分高啲(污染香港少啲=環保)
雖然真係唔知啲分要嚟做乜鳩

外牆對裝修佬無野做得到wor清

係咪中資起

房署都係啦

有條片係所有有水既地方都漏 驗樓未見過

買左呢度真係等收屍 跟本呢三坐野都好多問題

賜教一下

R晒頭點解呢個起得咁慢.
屯門翠嶺峰進度快好多

搵驗屍官去驗 我見好多戶門口貼撚晒貼紙

個地台平水 唔平

好多質素唔差既私樓都比驗屍官痴滿晒紙既.

個地台有水積

屌你咩
facade joint咪facade joint囉
第一次睇你個佛沙都已經要load一load
加多個莊 第一眼望落去立即黑人問號

聽講依家係俊和班人打爛仔波 唔肯做野 約左業主玩放飛機

好彩當年無揀

等5年賣賺就一定

講就咁講
呢5年點過
瞓街

出年解禁啦

呢年瞓街